意外脫罪 第五被告：無語問蒼天

2018年05月19日

意外脫罪 第五被告：無語問蒼天

■所有控罪全脫的林倫慶昨手持寫有「感謝」二字的漫畫卡片步出法院。

【本報訊】法庭延伸範圍昨座無虛席，每當陪審員讀出不成立裁決，市民即鼓掌歡呼，聲浪大到連犯人檻內的被告亦清晰聽到。被控3項暴動罪但全不成立的第五被告林倫慶，散庭後大方讓記者拍照。他坦言結果是意料之外，激動指：「唔係預期結果，絕對唔係。」對於其他被定罪的被告，他則嘆謂：「無語問蒼天。」

有別於以往步出法庭即狂奔，林倫慶昨手持寫有「感謝」二字的漫畫卡片大方讓記者拍照。林透露離開犯人檻前曾向梁天琦表示「你要保重」，他指起初與各被告互不認識，但「呢段難捱嘅路行咗4個月，互相扶持」，並感謝律師團隊、家人和朋友的支持，尤其是願意抽時間陪伴他受審的朋友。

向梁稱「你要保重」

他又謂經過兩年折騰，「冇得做嘢，冇收入，屋企有好大經濟壓力」，但現在最需要的是「一個好長嘅休息」；話雖如此，他轉頭亦坦言「唞幾日就搵工喇」，希望生活重回正軌。

至於有機會面對暴動罪重審的李諾文和林傲軒，兩人散庭後即與律師傾談，離開法庭時不發一言，心情明顯較已屬自由之身的林沉重。

另外，青年新政梁頌恆昨亦到庭旁聽，聞判後心情沉重，不欲多言。

■記者楊思雅

■被告李諾文的暴動罪未達有效裁決。

■被告林傲軒非法集結罪脫，但暴動罪或須重審。

上一則
由警送返家 可獲貼身保護

下一則
陪審員一般「免役」兩年

【暴動案】拆解梁天琦4項控罪

匿名電郵寄照片至司法機構 揚言「還有很多」 4陪審員庭上遭偷拍 法官報警

由警送返家 可獲貼身保護

陪審員一般「免役」兩年

或與「美國隊長」案合併

騷亂後趨低調 梁天琦藉紀錄片剖白心路歷程 「無法否定當晚所做一切」

陳日君為梁寫求情信

「黃台仰言論入梁數」不被接納

無悔抗爭 住太空艙免影響家人 第三被告罪成：幫我照顧香港

【動畫●暴動案】「掟磚」示威者自白：唔想似雨傘咁任警察打

棄保潛逃 黃台仰失蹤半年

政府漠視民意 小販難謀生

騷亂後 警購水炮車擴編制

因為時代一點都不溫柔

旺角騷亂案 煽惑暴動罪脫 暴動罪成梁天琦微笑說bye bye

屌你老母毒果又做標題黨